回敬北京 美參議員籲拜登制裁中國官員驅逐大使

回敬北京 美參議員籲拜登制裁中國官員驅逐大使
最新更新：2021/01/23 07:50

（中央社記者徐薇婷華盛頓22日專電）中國制裁28名川普官員持續在美國政壇發酵。一名參議員今天表示，此舉顯然是要恐嚇拜登官員，讓他們不敢對抗中國；中國駐美大使若涉入其中就該被驅逐，拜登也應以制裁回敬北京。

中國外交部選在美國政權交接之際，20日大動作制裁28名前總統川普任內「反華政客」。前國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）、前國安顧問波頓（John Bolton）、去年接連訪台的前衛生部長艾薩（Alex Azar）與前國務次卿柯拉克（Keith Krach）皆名列其中。

根據中國外交部，遭制裁官員與其親屬未來禁止入境中國、香港與澳門，他們相關企業與機構也被限制與中國打交道與做生意。

共和黨籍參議員柯頓（Tom Cotton）今天在參議院院會中表示，中國長期試圖在美國各級政府與企業脅迫美國人，近日制裁只是其中一項作為。

柯頓指出，這是針對美國對中政策獨立性的直接攻擊，目的也是脅迫拜登（Joe Biden）政府官員，若他們膽敢起身對抗中共，未來可能遭致個人財務損失。「部分官員可能開始思考這對他們未來可能造成的潛在損害，然後開始有點擔心。」

柯頓呼籲拜登，應把制裁視為中國在他上任首日對他外交政策的攻擊，並用最強烈的措辭譴責，也應以制裁回敬負責這項脅迫行動的中國官員。此外，未來應避免提名與中國在專業或財務上有往來的人士擔任高階職務，因為光制裁的威脅就可能讓他們妥協。

柯頓也強調，拜登應確定中國駐美大使崔天凱是否有涉入制裁作為，若是有，他應該為試圖推翻美國外交政策的過分作為立即被驅逐。（編輯：黃自強）1100123

未來應避免提名與中國在專業或財務上有往來的人士擔任高階職務 你地總統已經有一堆

拜登撤銷特朗普的行政命令 容許中共進入美國電網

拜登：我唔知！人民幣最香

拜登:不了

提案彈劾拜登！ 共和黨議員：濫用職權包庇杭特

斷交斷交斷交

Joe: no no , peace comes first

弊燈： come on man, will ya just shut up

Joe 回敬左啦，剛剛簽左行政命令，開放美國電網俾中國參與

推

有習大大，真係安心

［放生全球獨裁政權］登登上台 國務院網站取消六大議題：5G安全，中國威脅，非法移民，伊朗，尼加拉瓜民主，委內瑞拉民主

中共照制裁 美共除自己條褲比人任屌 e d咪叫拜燈式溝通囉 我地d凡人識條春咩 兩黨共識呀屌

: sorry 你我地既錯

回敬北京 美參議員籲拜登制裁中國官員驅逐大使